%\section{\"Uberblick \"uber Ziele und Arten von Verschl\"usselung}
\subsection{Ziele von Verschl\"usselung}
% ------------------------------------------------------------
\begin{frame}
	\frametitle{Ziele von Verschlüsselung}

	\begin{itemize}
		\item Authentizität
		\item Vertraulichkeit
		\item Integrität
		\item<2-> Der Browser soll keine Warnung anzeigen
	\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\subsection{Symmetrische Verschl\"usselung}
% ------------------------------------------------------------
\begin{frame}
	\frametitle{Symmetrische Verschlüsselung}
  \begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.25]{pictures/640px-Orange_blue_symmetric_cryptography_de}
	\caption{Zur Ver- und Entschlüsselung wird derselbe Schlüssel verwendet}
  \end{figure}

\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
  \frametitle{Vor- und Nachteile Symmetrischer Verschlüsselung}
  \begin{block}{Vorteile}
	Symmetrische Verschlüsselungsverfahren arbeiten in der Regel schneller als asymmetrische Verfahren.
  \end{block}
  \begin{alertblock}{Nachteile}
	Der gemeinsame Schlüssel muss vor Kommunikationsbeginn allen Kommunikationsteilnehmern mitgeteilt werden. Der Schlüsselaustausch gestaltet sich oftmals sehr problematisch.
  \end{alertblock}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\subsection{Asymmetrische Verschl\"usselung}
% ------------------------------------------------------------
\begin{frame}
	\frametitle{Asymmetrische Verschlüsselung}
	\framesubtitle{Schlüssel-Generierung}
	\begin{columns}
		\column{.5\textwidth}
		  Es wird ein Schlüsselpaar aus großen Zufallszahlen erzeugt.\\
		  \vspace{1em}
		  Während der private Schlüssel geheim zu halten ist, kann der öffentliche Schlüssel an Kommunikationspartner verteilt werden.
		\column{.5\textwidth}
		  \begin{figure}[htbp]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.15]{pictures/Orange_blue_public_private_keygeneration_de}
		  \end{figure}
	\end{columns}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
	\frametitle{Nutzung der Schlüssel zum Ver- und Entschlüsseln}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.15]{pictures/Orange_blue_public_key_cryptography_de}
		\caption{Zur Ver- und Entschlüsselung werden unterschiedliche Schlüssel verwendet}
	\end{figure}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
	\frametitle{Nutzung der Schlüssel zur Signatur-(Pr\"ufung)}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.15]{pictures/Orange_blue_digital_signature_de}
		\caption{Das Schlüsselpaar ermöglicht Signatur und Signaturprüfung von Nachrichten}
	\end{figure}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
  \frametitle{Vor- und Nachteile Asymmetrischer Verschlüsselung}
  \begin{block}{Vorteile}
	Das Problem des Schlüsselaustauschs existiert bei diesen Verfahren nicht. Der öffentliche Schlüssel kann gefahrlos weltweit bekannt gemacht werden.
  \end{block}
  \begin{alertblock}{Nachteile}
	Asymmetrische Verschlüsselungsverfahren sind wesentlich langsamer als symmetrische Verfahren.
  \end{alertblock}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\subsection{Hybride Verschl\"usselungsverfahren}
% ------------------------------------------------------------
\begin{frame}
  \frametitle{Kombination beider Verfahren bei HTTPS}
  \begin{itemize}
  	\item Nutzung eines asymmetrischen Verfahrens zum Austausch eines gemeinsamen Sitzungsschlüssels
  	\item Für die weitere Kommunikation wird der gemeinsame Sitzungsschlüssel verwendet
  \end{itemize}
\end{frame}
